# ทดลองใช้ในไทยเหตุใดผู้คนถึงดิ้นรนหาทางใช้ทั้งที่ยังไม่เปิดตัวSpotify #
เราอาจไม่ใช่คอฟังเพลงกว้างขวางและไม่เท่สาวกรี๊ดเหมือนเพจแชร์เพลงอย่างเสพสากลหรือกว้างขวางในวงการดนตรีอย่างเว็บไซต์ฟังใจแต่ก็ไม่ได้เอาแต่ฟังเพลงตามชาร์ตวิทยุหรือไหลไปตามเพลงรักใคร่ในกระแสหลักเราต่างมีคลังและกลุ่มศิลปินทางเลือกที่ติดตามและแลกเปลี่ยนกันเป็นนิจอยู่แล้วทั้งสาย
ตลอดจนล่องลอยและแน่นอนเพลงเหล่านี้เจอบนเกือบหมดเท่าที่ลองใช้มาหนึ่งวันจึงตกผลึกอะไรได้บางอย่างรู้คำตอบว่าทำไมผู้คนถึงดิ้นรนหาช่องทางใช้แพลตฟอร์มนี้กันนักในฐานะที่ผมและพี่มีโอกาสลองใช้แอพฟังเพลงยอดฮิตระดับโลกอย่างที่ยังไม่เปิดให้บริการในประเทศไทยอย่างเป็นทางการทำให้เราต้องใช้แอพฟังเพลงรายอื่นอย่างและ
พลางอิจฉาเพื่อนบ้านหรือพวกคนไทยในต่างประเทศจนล่าสุดเรามีโอกาสได้ซิกแซกใช้ในเมืองไทยจนได้เปิดโลกทางดนตรีด้วยสารตั้งต้นหลังจากล็อกอินเข้าไปยังหน้าแอพเราจะเจอเพลย์ลิสต์แบบกลางที่ให้เข้าไปฟังแยกตามแนวเพลงและอารมณ์และกดเก็บไว้ติดตามฟังทีหลังได้รวมทั้งยังมีเพลย์ลิสต์แยกตามช่วงเวลาดึกหน่อยก็มีเพลย์ลิสต์แนวส่งเข้านอนหรือเปิดตอนเช้าก็มีเพลย์ลิสต์ไว้ฟังตอนไปทำงานซึ่ง
จะไม่อัพเดตถี่แบบนี้ในหมวดเท่าที่จับได้คือวันละครั้งซึ่งพักหลังจะมีเพลย์ลิสต์ซ้ำขึ้นมากวนใจด้วยส่วนส่วนตัวมองว่าด้านเพลย์ลิสต์ในเพลงทางเลือกยังมีไม่มากนักเชื่อว่าต้องใช้เวลาสักหน่อยหรือถ้ากำลังฟังเพลงที่ชอบอยู่สักเพลงคลิกขวาและเลือกก็จะสร้างเพลย์ลิสต์ที่อิงจากเพลงนั้นเป็นสารตั้งต้นด้วยเช่นเริ่มจากเพลงของก็จะได้เพลย์ลิสต์ที่มีศิลปินแนวเดียวกันอย่าง
ผสมกับศิลปินรายอื่นกลายเป็นการเปิดโลกต่อจากเพลงที่ชอบได้เหมือนกันกรณีนี้ในมีเพียงแค่“Youที่เป็นศิลปินหรืออัลบั้มที่เกี่ยวข้องเท่านั้นไม่ได้จัดมาเป็นลิสต์ต้องใช้เวลาสักพักถึงจะมีเพลย์ลิสต์ที่ตรงใจมาขึ้นในหมวดส่วนล่าสุดยังไม่มีกลไกเดาใจแบบนี้โหลดไวไม่มีรอบัฟเฟอร์โดนบีบความเร็วก็พอฟังได้ความประทับใจรักแรกกดปุ่มคือกดปุ๊บเพลงเล่นปั๊บ
ไม่มีจังหวะหน่วงที่เกิดจากการโหลดเพลงสูสีกับแต่ไวกว่ามากซึ่งตัวหลังบางทีมีรอนานไปนิดและจากการลองด้วยเน็ตมือถือที่ติดพบว่าก็ยังสามารถฟังได้มีสะดุดติดบัฟเฟอร์นิดนึงเป็นบางช่วงส่วนบิทเรทของเพลงก็ปรับลดลงมาตามความเร็วจากการคะเนด้วยหูเน็ตมือถือที่ติดน่าจะประมาณได้บิทเรทที่ส่งเพลงเข้าไว้จีบสาว
อีกหนึ่งวิถีโซเชียลที่หลายคนชอบทำคือการทำทีส่งเพลงให้คู่สนทนาฟังด้วยการแปะลิงก์ยูทูบล่าสุดในสามารถส่งเพลงที่ค้นหาเจอในส่งไปยังคู่สนทนาได้และเพลงนั้นก็จะเล่นผ่านแอพปลายทางในแบบคุณภาพดีไม่ลูกทุ่งด้วยการแปะลิงก์แบบเดิมอันนี้ถือว่าหรือยังทำได้แค่การแปะลิงก์หรือแชร์มาวางบนหน้าวอลล์เท่านั้นภาพประกอบบนแอพและบนคอมผสานทำงานได้ต่อเนื่องหากเรากำลังฟังในคอมพิวเตอร์และเปิดแอพนี้ในมือถือ
จะมีหน้าจอเด้งมาถามว่าจะให้เพลงมาเล่นในมือถือแทนหรือให้เพลงเล่นต่อในเครื่องเดิมถ้าเราเลือกข้อหลังแอพของเราจะแปรสภาพทำหน้าที่เป็นรีโมทควบคุมเพลงบนคอมพิวเตอร์ในทันทีจะเลือกเพลงเปลี่ยนเพลงทำเพลย์ลิสต์ใหม่ก็แค่กดบนหน้าจอก็สามารถทำได้เลยนับว่าสะดวกสบายมากโดยเฉพาะคนที่ต้องรับบทเป็นดีเจจำเป็นในงานเลี้ยงบริษัทหรือปาร์ตี้กับเพื่อนเพราะไม่ต้องหมกตัวเองอยู่ที่หน้าคอมตลอดเวลาอีกต่อไป
สามารถออกมาสนุกกับเพื่อนแล้วใช้แอพควบคุมเพลงแทนซึ่งแอพฟังเพลงที่มีในไทยณขณะนี้ยังไม่มีเจ้าไหนทำได้สรุปเบื้องต้นยังมีอีกหลายคุณสมบัติที่เราคิดว่าเหนือชั้นกว่าแพลตฟอร์มอื่นอาทิประวัติของศิลปินพร้อมภาพประกอบที่ชัดเจนและใหญ่กว่าบอกจำนวนผู้ติดตามและบอกกระทั่งจำนวนคนฟังประเทศที่ฟังศิลปินรายนี้มากสุดอยู่ที่ใดหรือในหมวด
ที่คนฟังสามารถกดโหวตได้ว่าเพลงที่ฟังเข้ากับเพลย์ลิสต์ที่จัดมาให้หรือไม่เพื่อปรับปรุงความแม่นยำในการเลือกเพลงให้มากขึ้นงานเขียนชิ้นนี้เขียนเพราะคันไม่ได้รับอามิสสินจ้างจากใครทั้งนั้นแถมต้องเสียเงินอีกก็ได้แต่หวังว่าจะเข้ามาทำตลาดในประเทศไทยอย่างเป็นทางการสักทีเราเชื่อว่ามีหลายคนพร้อมจ่ายเงินรายเดือนไม่กี่ร้อยบาทเพื่อเข้าถึงคลังเพลงเปี่ยมข้อมูล
กอปรกับกลไกเบื้องหลังที่จัดเพื่อผู้ใช้ให้ตรงใจในเชิงปัจเจกยิ่งขึ้นเช่นพวกฟังก์ชั่นหรือการเลือกจัดเพลย์ลิสต์ตามเพลงที่เราชอบเป็นต้น
EDM Shibuyakei PostRock Spotify twometre geekjuggler Spotify Apple Music Deezer JOOX Spotify follow Apple Music For You JOOX Go to Song Radio Baby I’m Yours Breakbot Metronomy Chromeo Apple Music iTunes May Also Like” For Me JOOX Play JOOX Apple Music buffer FUP FUP kbps Facebook Messenger Facebook Messenger Spotify Apple Music JOOX Spotify Apple Music Radio Spotify Discover Weekly 